HKU醫科生：支持勇武，唔會同前線割席，五大訴求缺一不可！

本週開學後相繼有學生聲援反修訂《逃犯條例》行動，香港大學醫學院學生今午在沙宣道校園築成人鏈，逾300學生穿黑衫、戴口罩，部分人以紗布遮蓋右眼表態。有身穿白袍出席的醫科生認為，港府只回應一項訴求「絕對不能接受」，又說港人在過去三個月失去太多，認為需要回應五大訴求，改變制度。

身穿白袍、戴頭盔及「豬嘴」的港大醫科生王同學表示，作為未來的醫生，絕對不是特首早前形容在社會「無位置」（have no stake in the society）的年輕人，希望告知勇武派抗爭者，醫科生亦支持他們的行動，不會與前線「割席」。

他又表示，在過去三個月港人失去的太多，包括逾1000人被捕，或面臨被起訴暴動罪，有「手足」接連以死相諫，以及3人眼睛受傷等，形容「卡數還min pay（最低還款額）都不夠」，重申五大訴求缺一不可。他指出，港人不會滿足於此，目前需要制度上的改變，需要民主自由，會繼續與抗爭者站在同一陣線。

護理系學生鄧同學曾到前線做急救工作，他表示不少醫學院學生曾在為示威者急救時被警方阻撓，加上8．31事件中警方一度阻止消防處救護員進入太子站，又有義務救護員被要求面壁，他認為不可接受。他親眼目睹不少示威者被警棍所傷，「好多受傷都是源於警察發洩，責任都是在警察身上」。對於警方稱衝突現場有「自稱救護員」，未能確認身份，亦有「搶犯」的風險，他指出現場荷槍實彈的防暴警察眾多，反問如何搶犯，「唔通我哋全部畀佢射殺咩？愈高級的（警察）講嘢愈無稽，張開眼講大話」。

此外，國父孫中山是港大醫學院前身、香港華人西醫書院首屆畢業生，港大醫學院蒙民偉樓豎立孫中山的銅像，有學生貼上「五大訴求、缺一不可」的標語，並為銅像穿上反光衣及戴頭盔。另有學生在人鏈中傳遞一個戴著頭盔口罩、染紅紗布遮蓋右眼的鬆弛熊公仔。

Source:明報

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

五大訴求，缺一不可

推

[行動post] 出咗不反對啦！【9月6 反濫捕 抗威權 遮打集會】

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
9人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

《願榮光歸香港》

香港人 型爆

You